<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en_us"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en_us" /><updated>2024-05-23T08:13:56+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">YTC</title><author><name>yusuf</name></author><entry><title type="html">Panduan Lengkap Membuat Firmware OpenWRT untuk ARM64 V8</title><link href="http://localhost:4000/membuat-firmware-openwrt-arm64-v8/" rel="alternate" type="text/html" title="Panduan Lengkap Membuat Firmware OpenWRT untuk ARM64 V8" /><published>2024-05-22T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-22T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/membuat-firmware-openwrt-arm64-v8</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/membuat-firmware-openwrt-arm64-v8/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Pelajari langkah-langkah lengkap untuk membuat firmware OpenWRT kustom untuk perangkat ARM64 V8 Anda. Mulai dari konfigurasi awal hingga pemeliharaan dan pembaruan, panduan ini akan membantu Anda mengoptimalkan perangkat jaringan Anda dengan firmware yang disesuaikan.</p>
</blockquote>

<h2 id="pengenalan-openwrt">Pengenalan OpenWRT</h2>

<p>OpenWRT adalah sistem operasi berbasis Linux yang dirancang khusus untuk router dan perangkat jaringan lainnya. Dengan OpenWRT, pengguna dapat mengakses berbagai fitur canggih dan mengoptimalkan kinerja perangkat mereka. Salah satu keunggulan OpenWRT adalah kemampuannya untuk disesuaikan sesuai kebutuhan pengguna melalui pembuatan firmware kustom.</p>

<h3 id="persiapan-awal">Persiapan Awal</h3>

<p>Sebelum memulai proses pembuatan firmware OpenWRT untuk ARM64 V8, pastikan Anda memiliki pengetahuan dasar tentang sistem operasi Linux dan pengalaman dalam mengelola perangkat jaringan. Selain itu, pastikan juga Anda memiliki perangkat keras yang kompatibel dengan OpenWRT dan sudah terinstall dengan toolchain yang diperlukan.</p>

<h3 id="membuat-konfigurasi-awal">Membuat Konfigurasi Awal</h3>

<p>Langkah pertama dalam membuat firmware OpenWRT adalah melakukan konfigurasi awal. Anda perlu menentukan target perangkat yang akan digunakan, memilih paket-paket yang akan disertakan dalam firmware, dan mengatur opsi konfigurasi lainnya sesuai kebutuhan Anda. Pastikan untuk memperhatikan kompatibilitas paket-paket yang dipilih dengan perangkat target Anda.</p>

<h3 id="kompilasi-firmware">Kompilasi Firmware</h3>

<p>Setelah melakukan konfigurasi awal, langkah selanjutnya adalah melakukan kompilasi firmware. Proses ini membutuhkan waktu dan sumber daya komputasi yang cukup, terutama jika Anda memilih untuk menyertakan banyak paket dalam firmware Anda. Pastikan untuk memonitor proses kompilasi dan menangani setiap masalah yang muncul dengan cepat.</p>

<h3 id="uji-coba-dan-debugging">Uji Coba dan Debugging</h3>

<p>Setelah berhasil melakukan kompilasi firmware, langkah selanjutnya adalah melakukan uji coba dan debugging. Pastikan untuk menguji semua fitur dan fungsionalitas firmware Anda secara menyeluruh, termasuk koneksi jaringan, keamanan, dan performa. Jika ditemukan masalah atau bug, segera lakukan debugging dan perbaikan.</p>

<h3 id="optimasi-dan-penyesuaian">Optimasi dan Penyesuaian</h3>

<p>Setelah firmware OpenWRT Anda berhasil diuji dan dinyatakan berfungsi dengan baik, Anda dapat melakukan optimasi dan penyesuaian tambahan. Anda dapat mengoptimalkan kinerja firmware, menyesuaikan konfigurasi sesuai kebutuhan pengguna, dan menambahkan fitur tambahan sesuai keinginan Anda.</p>

<h3 id="dokumentasi-dan-distribusi">Dokumentasi dan Distribusi</h3>

<p>Setelah semua proses pembuatan firmware selesai, jangan lupa untuk membuat dokumentasi yang lengkap dan jelas. Dokumentasi ini akan membantu pengguna lain dalam menginstal dan menggunakan firmware OpenWRT yang Anda buat. Selain itu, Anda juga dapat mempertimbangkan untuk mendistribusikan firmware Anda secara publik agar lebih banyak orang dapat memanfaatkannya.</p>

<h3 id="pemeliharaan-dan-pembaruan">Pemeliharaan dan Pembaruan</h3>

<p>Terakhir, pastikan untuk melakukan pemeliharaan dan pembaruan secara berkala terhadap firmware OpenWRT yang Anda buat. Hal ini penting untuk menjaga keamanan dan kinerja perangkat Anda, serta memastikan bahwa firmware Anda tetap kompatibel dengan perangkat target yang digunakan.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="openwrt" /><summary type="html"><![CDATA[Pelajari langkah-langkah lengkap untuk membuat firmware OpenWRT kustom untuk perangkat ARM64 V8 Anda. Mulai dari konfigurasi awal hingga pemeliharaan dan pembaruan, panduan ini akan membantu Anda mengoptimalkan perangkat jaringan Anda dengan firmware yang disesuaikan.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/membuat-firmware-openwrt-arm64-v8.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/membuat-firmware-openwrt-arm64-v8.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Maksimalkan Koneksi Internet dengan Load Balancing di OpenWRT</title><link href="http://localhost:4000/cara-loadbalance-di-openwrt/" rel="alternate" type="text/html" title="Maksimalkan Koneksi Internet dengan Load Balancing di OpenWRT" /><published>2024-05-21T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-21T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/cara-loadbalance-di-openwrt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cara-loadbalance-di-openwrt/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Pelajari cara mengaktifkan dan mengoptimalkan load balancing di OpenWRT untuk meningkatkan kecepatan dan keandalan koneksi internet Anda. Temukan langkah-langkah, pengaturan, dan tips untuk memaksimalkan penggunaan bandwidth dengan efisien.</p>
</blockquote>

<h2 id="pengenalan-load-balancing-di-openwrt">Pengenalan Load Balancing di OpenWRT</h2>

<p>Load balancing adalah teknik yang digunakan untuk mendistribusikan lalu lintas jaringan secara merata ke beberapa jalur koneksi internet. Dengan menggunakan OpenWRT, Anda dapat mengoptimalkan koneksi internet Anda dengan membagi beban lalu lintas ke beberapa jalur secara efisien.</p>

<h3 id="langkah-langkah-mengaktifkan-load-balancing-di-openwrt">Langkah-langkah Mengaktifkan Load Balancing di OpenWRT</h3>

<p>Pertama, pastikan Anda telah menginstal OpenWRT pada router Anda dan memiliki akses ke antarmuka web LuCI. Selanjutnya, buka antarmuka LuCI dan masuk ke bagian Network &gt; Load Balancing. Di sini, Anda dapat mengatur pengaturan load balancing sesuai dengan preferensi Anda, seperti memilih jalur koneksi yang akan digunakan dan mengatur bobot lalu lintas untuk setiap jalur.</p>

<h3 id="mengatur-pengaturan-load-balancing">Mengatur Pengaturan Load Balancing</h3>

<p>Setelah mengaktifkan load balancing, pastikan untuk mengatur pengaturan yang sesuai dengan kebutuhan Anda. Anda dapat mengatur prioritas koneksi internet, mengatur batas bandwidth untuk setiap jalur, dan memantau kinerja load balancing melalui antarmuka LuCI.</p>

<h3 id="mengoptimalkan-koneksi-internet-dengan-load-balancing">Mengoptimalkan Koneksi Internet dengan Load Balancing</h3>

<p>Dengan menggunakan load balancing di OpenWRT, Anda dapat mengoptimalkan koneksi internet Anda dengan memaksimalkan penggunaan jalur koneksi yang tersedia. Dengan membagi beban lalu lintas ke beberapa jalur, Anda dapat menghindari kemacetan jaringan dan meningkatkan kecepatan koneksi internet Anda secara signifikan.</p>

<h3 id="memantau-kinerja-load-balancing">Memantau Kinerja Load Balancing</h3>

<p>Penting untuk terus memantau kinerja load balancing di OpenWRT untuk memastikan bahwa pengaturan yang Anda lakukan berjalan dengan baik. Anda dapat melihat statistik lalu lintas, memeriksa penggunaan bandwidth, dan mengidentifikasi masalah potensial melalui antarmuka LuCI.</p>

<h3 id="mengatasi-masalah-load-balancing">Mengatasi Masalah Load Balancing</h3>

<p>Jika Anda mengalami masalah dengan load balancing di OpenWRT, pastikan untuk memeriksa pengaturan yang telah Anda lakukan dan melakukan troubleshooting yang diperlukan. Anda juga dapat mencari bantuan dari komunitas OpenWRT atau forum online untuk mendapatkan solusi yang tepat.</p>

<h3 id="keuntungan-menggunakan-load-balancing-di-openwrt">Keuntungan Menggunakan Load Balancing di OpenWRT</h3>

<p>Dengan menggunakan load balancing di OpenWRT, Anda dapat mengoptimalkan koneksi internet Anda, meningkatkan kecepatan dan keandalan koneksi, serta menghindari kemacetan jaringan. Dengan membagi beban lalu lintas ke beberapa jalur, Anda dapat memaksimalkan penggunaan bandwidth yang tersedia dan meningkatkan pengalaman internet Anda secara keseluruhan.</p>

<h3 id="kesimpulan">Kesimpulan</h3>

<p>Load balancing adalah teknik yang efektif untuk mengoptimalkan koneksi internet Anda dengan membagi beban lalu lintas ke beberapa jalur koneksi. Dengan menggunakan OpenWRT, Anda dapat mengaktifkan load balancing dengan mudah dan mengatur pengaturan sesuai dengan kebutuhan Anda. Dengan memantau kinerja load balancing secara teratur, Anda dapat memastikan bahwa koneksi internet Anda berjalan lancar dan efisien.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="openwrt" /><summary type="html"><![CDATA[Pelajari cara mengaktifkan dan mengoptimalkan load balancing di OpenWRT untuk meningkatkan kecepatan dan keandalan koneksi internet Anda. Temukan langkah-langkah, pengaturan, dan tips untuk memaksimalkan penggunaan bandwidth dengan efisien.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/cara-loadbalance-di-openwrt.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/cara-loadbalance-di-openwrt.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Konfigurasi openclash 1 dan 2 modem</title><link href="http://localhost:4000/konfigurasi-openclash-1dan2-modem/" rel="alternate" type="text/html" title="Konfigurasi openclash 1 dan 2 modem" /><published>2024-05-21T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-21T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/konfigurasi-openclash-1dan2-modem</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/konfigurasi-openclash-1dan2-modem/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Konfigurasi ini bisa untuk mode <code class="language-plaintext highlighter-rouge">script</code> dan juga mode <code class="language-plaintext highlighter-rouge">meta</code>. Sehingga konfigurasi ini multo fungsi.</p>
</blockquote>

<p>Mari kita lihat isi dalam file yang akan saya bagikan khusus untuk anda:</p>

<h3 id="struktur-single">Struktur Single</h3>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>openclash
|
|___ backup
|      |___ simaster.yaml
|
|___ config
|      |___ simaster.yaml
|
|___ core
|      |___ clash
|      |___ clash_meta
|      |___ clash_tun
|
|___ custom
|
|___ game_rules
|
|___ history
|      |___ simaster.db
|
|___ proxy_provider
|      |___ modem1.yaml
|
|___ rule_provider
|      |___ Bank.yaml
|      |___ Chat.yaml
|      |___ Game.yaml
|      |___ Iklan1.yaml
|      |___ Iklan2.yaml
|      |___ Iklam3.yaml
|      |___ Olshop.yaml
|      |___ Porn.yaml
|      |___ Sosmed.yaml
|      |___ Stream.yaml
|
|___ Country.mmdb
|
|___ GeoIP.dat
|
|___ GeoSite.dat
|
|___ accelerated-domains.china.conf
|
|___ cache.db
|
|___ china_ip6_route.ipset
|
|___ china_ip_route.ipset
|
|___ clash
|
|___ openclash
|
|___ simaster.yaml
</code></pre></div></div>

<p>Untuk mendapatkan file ini, anda bisa melalui <a href="https://github.com/yusuftutorial/openclash/raw/master/Simaster-Backup-20Mei2024.tar.gz">Disini</a>.</p>

<h3 id="struktur-loadbalance">Struktur Loadbalance</h3>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>openclash
|
|___ backup
|      |___ simaster.yaml
|
|___ config
|      |___ simaster.yaml
|
|___ core
|      |___ clash
|      |___ clash_meta
|      |___ clash_tun
|
|___ custom
|
|___ game_rules
|
|___ history
|      |___ simaster.db
|
|___ proxy_provider
|      |___ modem1.yaml
|      |___ modem2.yaml
|
|___ rule_provider
|      |___ Bank.yaml
|      |___ Chat.yaml
|      |___ Game.yaml
|      |___ Iklan1.yaml
|      |___ Iklan2.yaml
|      |___ Iklam3.yaml
|      |___ Olshop.yaml
|      |___ Porn.yaml
|      |___ Sosmed.yaml
|      |___ Stream.yaml
|
|___ Country.mmdb
|
|___ GeoIP.dat
|
|___ GeoSite.dat
|
|___ accelerated-domains.china.conf
|
|___ cache.db
|
|___ china_ip6_route.ipset
|
|___ china_ip_route.ipset
|
|___ clash
|
|___ openclash
|
|___ simaster.yaml
</code></pre></div></div>

<p>Untuk mendapatkan file ini, anda bisa melalui <a href="https://github.com/yusuftutorial/openclash/raw/master/Simaster-Loadbalance-20Mei2024.tar.gz">Disini</a>.</p>

<h3 id="cara-pemasangan">Cara pemasangan</h3>

<ol>
  <li>Ekstrak File (Pilih salah satu file dari 2 yang saya sediakan).</li>
  <li>copy folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">openclash</code> dan tempelkan ke <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/etc</code> di dalam file manager openwrt.</li>
  <li>Atur <code class="language-plaintext highlighter-rouge">akun</code> di folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">proxy_provider</code> untuk file <code class="language-plaintext highlighter-rouge">modem1.yaml</code> dan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">modem2.yaml</code>.</li>
  <li>Pastikan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">akun</code> kalian sudah terhubung dengan interface modem kalian di <code class="language-plaintext highlighter-rouge">interface-name:</code>.</li>
  <li>Masuk ke <code class="language-plaintext highlighter-rouge">openclash</code> dan jalankan dengan menekan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Switch Config</code>.</li>
</ol>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="clash" /><summary type="html"><![CDATA[Konfigurasi ini bisa untuk mode script dan juga mode meta. Sehingga konfigurasi ini multo fungsi.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-open-clash-1dan2-modem.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-open-clash-1dan2-modem.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mengatur Kouta Interface di Scheduled Tasks OpenWRT</title><link href="http://localhost:4000/mengatur-kouta-interface-di-scheduled-tasks-openwrt/" rel="alternate" type="text/html" title="Mengatur Kouta Interface di Scheduled Tasks OpenWRT" /><published>2024-05-20T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-20T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/mengatur-kouta-interface-di-scheduled-tasks-openwrt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mengatur-kouta-interface-di-scheduled-tasks-openwrt/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Pelajari cara mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT untuk mengelola penggunaan kouta dengan lebih efisien. Ikuti langkah-langkah di artikel ini untuk mengoptimalkan kinerja jaringan Anda.</p>
</blockquote>

<h2 id="pengenalan">Pengenalan</h2>

<p>OpenWRT adalah sistem operasi sumber terbuka yang digunakan untuk router dan perangkat jaringan lainnya. Salah satu fitur yang sangat berguna dalam OpenWRT adalah Scheduled Tasks, yang memungkinkan pengguna untuk menjadwalkan tugas-tugas tertentu untuk dijalankan secara otomatis. Dalam artikel ini, kita akan membahas cara mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT.</p>

<h3 id="masuk-ke-antarmuka-luar-openwrt">Masuk ke Antarmuka Luar OpenWRT</h3>

<p>Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah masuk ke antarmuka luar OpenWRT. Anda dapat melakukannya dengan membuka browser web dan memasukkan alamat IP router OpenWRT Anda. Setelah masuk, cari menu Scheduled Tasks di antarmuka tersebut.</p>

<h3 id="membuat-tugas-baru">Membuat Tugas Baru</h3>

<p>Setelah Anda masuk ke menu Scheduled Tasks, carilah opsi untuk membuat tugas baru. Pilih opsi tersebut dan Anda akan diberikan formulir untuk mengatur tugas baru. Di sini, Anda dapat memilih interface yang ingin Anda atur koutanya.</p>

<h3 id="mengatur-kouta-interface">Mengatur Kouta Interface</h3>

<p>Setelah memilih interface yang ingin Anda atur koutanya, Anda dapat memasukkan nilai kouta yang diinginkan. Pastikan untuk memilih unit yang sesuai, misalnya MB atau GB, tergantung pada preferensi Anda. Setelah mengatur kouta, Anda juga dapat menentukan apakah ingin mengatur tugas ini untuk berjalan sekali atau secara berkala.</p>

<h3 id="menyimpan-tugas">Menyimpan Tugas</h3>

<p>Setelah Anda selesai mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT, pastikan untuk menyimpan tugas tersebut. Hal ini akan memastikan bahwa pengaturan kouta yang Anda buat akan diterapkan dan dijalankan sesuai jadwal yang Anda tentukan.</p>

<h3 id="memantau-penggunaan-kouta">Memantau Penggunaan Kouta</h3>

<p>Setelah Anda menyimpan tugas, Anda dapat memantau penggunaan kouta interface tersebut melalui antarmuka OpenWRT. Anda dapat melihat berapa banyak kouta yang telah digunakan dan berapa sisa kouta yang tersisa. Hal ini akan membantu Anda untuk mengelola penggunaan kouta dengan lebih efisien.</p>

<h3 id="mengatur-notifikasi">Mengatur Notifikasi</h3>

<p>Selain mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT, Anda juga dapat mengatur notifikasi untuk memberi tahu Anda ketika kouta hampir habis atau telah mencapai batas yang ditentukan. Dengan demikian, Anda dapat mengambil tindakan yang diperlukan untuk menghindari kelebihan penggunaan kouta.</p>

<h3 id="menyesuaikan-pengaturan">Menyesuaikan Pengaturan</h3>

<p>Jika Anda merasa perlu untuk menyesuaikan pengaturan kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT, Anda dapat kembali ke menu Scheduled Tasks dan mengedit tugas yang telah Anda buat sebelumnya. Anda dapat mengubah nilai kouta, jadwal tugas, atau pengaturan lainnya sesuai kebutuhan Anda.</p>

<h3 id="menerapkan-pengaturan-ke-interface-lain">Menerapkan Pengaturan ke Interface Lain</h3>

<p>Jika Anda memiliki lebih dari satu interface yang ingin Anda atur koutanya, Anda dapat mengikuti langkah-langkah yang sama untuk menerapkan pengaturan kouta ke interface lain di Scheduled Tasks OpenWRT. Dengan demikian, Anda dapat mengelola penggunaan kouta secara efisien untuk semua interface yang Anda miliki.</p>

<h2 id="kesimpulan">Kesimpulan</h2>

<p>Mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT adalah langkah yang penting untuk mengelola penggunaan kouta dengan lebih efisien. Dengan mengikuti langkah-langkah di atas, Anda dapat dengan mudah mengatur kouta untuk interface yang Anda miliki dan memantau penggunaannya secara teratur. Dengan demikian, Anda dapat menghindari kelebihan penggunaan kouta dan mengoptimalkan kinerja jaringan Anda.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="openwrt" /><summary type="html"><![CDATA[Pelajari cara mengatur kouta interface di Scheduled Tasks OpenWRT untuk mengelola penggunaan kouta dengan lebih efisien. Ikuti langkah-langkah di artikel ini untuk mengoptimalkan kinerja jaringan Anda.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/mengatur-kouta-interface-di-scheduled-tasks-openwrt.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/mengatur-kouta-interface-di-scheduled-tasks-openwrt.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pencadangan Otomatis: Panduan Langkah demi Langkah untuk Otomatisasi OpenWRT</title><link href="http://localhost:4000/cadangkan-otomatisasi-openwrt/" rel="alternate" type="text/html" title="Pencadangan Otomatis: Panduan Langkah demi Langkah untuk Otomatisasi OpenWRT" /><published>2024-05-19T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/cadangkan-otomatisasi-openwrt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cadangkan-otomatisasi-openwrt/"><![CDATA[<p>Di era digital saat ini, data adalah rajanya, dan kehilangan data bisa menjadi bencana besar. Bayangkan menghabiskan waktu berjam-jam untuk menyiapkan router, mengonfigurasi jaringan, dan menyempurnakan pengaturan Anda, hanya untuk menghapus semuanya dalam sekejap. Pemikiran itu saja sudah cukup untuk membuat para penggemar teknologi paling berpengalaman sekalipun merinding. Namun jangan takut, para pembaca yang budiman, karena kami memiliki solusi yang akan memberikan Anda ketenangan pikiran dan memastikan bahwa data berharga Anda aman dari nasib yang tidak dapat diprediksi. Masuk ke otomatisasi OpenWRT, alat canggih yang memungkinkan Anda menjadwalkan pencadangan otomatis konfigurasi router Anda, memastikan bahwa kerja keras Anda tidak pernah hilang. Dalam panduan komprehensif ini, kami akan memandu Anda melalui proses langkah demi langkah dalam menyiapkan otomatisasi OpenWRT, sehingga Anda dapat tenang mengetahui bahwa data Anda aman dan terlindungi.</p>

<h2 id="pengenalan-openwrt-dan-pentingnya-backup">Pengenalan OpenWRT dan pentingnya backup</h2>

<p>Dalam dunia jaringan, ada beberapa hal yang lebih penting daripada dengungan router, yang secara diam-diam menjaga perangkat kita tetap terhubung dan kehidupan online kita berjalan dengan lancar. Namun di balik layar, firmware router bekerja tanpa lelah untuk memastikan data mengalir dengan lancar dan aman. Di sinilah OpenWRT hadir – sebuah alternatif sumber terbuka yang kuat untuk firmware router tradisional. Dengan fleksibilitas dan kemampuan penyesuaiannya, OpenWRT telah menjadi favorit di kalangan penggemar jaringan dan profesional.</p>

<p>Namun, dengan kekuatan yang besar, terdapat pula tanggung jawab yang besar pula. Saat kami mengubah dan menyempurnakan router kami untuk mencapai pengaturan yang sempurna, mudah untuk mengabaikan aspek penting dari manajemen router: pencadangan. Satu kesalahan langkah, konfigurasi yang salah, atau pemadaman listrik secara tiba-tiba dapat menghapus semua kerja keras kita, meninggalkan kita dengan router yang sama bergunanya dengan batu bata. Di sinilah pencadangan otomatis berperan – jaring pengaman yang memastikan konfigurasi kami aman dan dapat dengan mudah dipulihkan jika terjadi bencana. Dalam panduan ini, kami akan membawa Anda pada perjalanan langkah demi langkah untuk mengotomatiskan pencadangan pada router OpenWRT Anda, memberi Anda ketenangan pikiran karena mengetahui pengaturan router Anda tersimpan dengan aman, siap untuk dipulihkan kapan saja. melihat.</p>

<h2 id="menyiapkan-openwrt-di-router-anda">Menyiapkan OpenWRT di router Anda</h2>

<p>Saat Anda memulai perjalanan menuju pencadangan otomatis, langkah penting pertama adalah mengatur OpenWRT di router Anda. Firmware sumber terbuka ini adalah tulang punggung sistem otomasi Anda, dan dengan itu, Anda akan dapat membuka potensi penuh dari router Anda. Bayangkan memiliki perangkat yang kuat, dapat disesuaikan, dan sangat dapat dikonfigurasi yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan spesifik Anda.</p>

<p>Untuk memulai, Anda harus memilih versi OpenWRT yang tepat untuk router Anda. Ini mungkin tampak menakutkan, tapi jangan takut! Situs web OpenWRT menyediakan daftar lengkap perangkat yang didukung, sehingga memudahkan untuk menemukan perangkat yang cocok untuk router Anda. Setelah Anda mengunduh gambar yang benar, Anda perlu mem-flash-nya ke router Anda. Proses ini relatif mudah, tetapi pastikan untuk mengikuti petunjuknya dengan cermat untuk menghindari potensi kesalahan.</p>

<p>Ketika OpenWRT berhasil diinstal, Anda akan disambut oleh antarmuka web yang ramping dan intuitif, yang dikenal sebagai LuCI. Di sinilah keajaiban terjadi, dan Anda akan dapat mengonfigurasi router sesuai keinginan Anda. Dari menyiapkan pengaturan jaringan dasar hingga mengonfigurasi fitur-fitur canggih seperti Quality of Service (QoS) dan VPN, LuCI menyediakan antarmuka ramah pengguna yang memudahkan navigasi dunia OpenWRT.</p>

<p>Saat Anda mempelajari lebih dalam dunia OpenWRT, Anda akan menemukan beragam plugin dan paket yang dapat diinstal untuk memperluas fungsionalitas router Anda. Dari alat pemantauan jaringan hingga skrip otomatisasi, kemungkinannya tidak terbatas. Dan dengan komunitas OpenWRT yang terus-menerus mengeluarkan pembaruan dan fitur baru, Anda dapat yakin bahwa router Anda akan tetap mutakhir dan aman.</p>

<p>Dengan OpenWRT aktif dan berjalan, Anda akan siap untuk mengambil langkah berikutnya dalam perjalanan otomatisasi Anda: mengonfigurasi router Anda untuk mencadangkan file Anda secara otomatis. Namun untuk saat ini, luangkan waktu sejenak untuk menghargai kekuatan dan fleksibilitas yang dihadirkan OpenWRT pada router Anda. Anda selangkah lebih dekat untuk mencapai kemudahan pencadangan otomatis.</p>

<h2 id="memahami-dasar-dasar-otomatisasi-openwrt">Memahami dasar-dasar otomatisasi OpenWRT</h2>

<p>Saat Anda memulai perjalanan untuk mengotomatiskan pencadangan Anda dengan OpenWRT, penting untuk memahami konsep dasar yang mendasari firmware router sumber terbuka yang kuat ini. Pada intinya, OpenWRT adalah sistem operasi berbasis Linux yang memungkinkan Anda membuka potensi penuh router Anda, mengubahnya menjadi hub jaringan yang serbaguna dan dapat disesuaikan. Untuk memanfaatkan kekuatan otomatisasi, Anda harus memahami bagaimana OpenWRT berinteraksi dengan perangkat keras router Anda dan cara menavigasi antarmuka berbasis web yang intuitif. Biasakan diri Anda dengan antarmuka web LuCI, yang berfungsi sebagai gerbang utama untuk mengonfigurasi dan menyesuaikan pengaturan OpenWRT Anda. Pelajari cara mengakses dan memodifikasi file sistem, memahami peran paket dan dependensi, serta menemukan berbagai alat dan skrip yang dapat dimanfaatkan untuk mengotomatisasi tugas. Dengan menguasai dasar-dasar ini, Anda akan diperlengkapi dengan baik untuk membuat sistem pencadangan yang lancar dan andal yang memastikan data penting Anda selalu terlindungi.</p>

<h2 id="menginstal-paket-yang-diperlukan-untuk-otomatisasi">Menginstal paket yang diperlukan untuk otomatisasi</h2>

<p>Sekarang OpenWRT sudah aktif dan berjalan di router kita, saatnya menginstal paket yang diperlukan yang memungkinkan kita mengotomatiskan proses pencadangan. Di sinilah keajaiban terjadi, dan router kami berubah menjadi pusat otomatisasi yang kuat.</p>

<p>Pada langkah ini, kita akan menginstal beberapa paket penting yang memungkinkan kita menjadwalkan dan menjalankan skrip cadangan. Paket pertama yang perlu kita instal adalah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">cron</code>, yang merupakan penjadwal tugas berbasis waktu yang memungkinkan kita menjadwalkan skrip cadangan agar dijalankan pada interval tertentu. Selanjutnya, kita akan menginstal <code class="language-plaintext highlighter-rouge">rsync</code>, alat sinkronisasi file canggih yang akan membantu kita mentransfer file antara router dan perangkat penyimpanan cadangan.</p>

<p>Untuk menginstal paket-paket ini, kita perlu mengakses antarmuka baris perintah (CLI) OpenWRT menggunakan alat seperti PuTTY atau emulator terminal bawaan di browser web kita. Setelah kita masuk, kita dapat menggunakan manajer paket <code class="language-plaintext highlighter-rouge">opkg</code> untuk menginstal paket yang diperlukan. Dengan beberapa perintah sederhana, kita akan dapat menginstal <code class="language-plaintext highlighter-rouge">cron</code> dan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">rsync</code>, dan router kita akan siap melakukan tugas mengotomatisasi proses pencadangan kita.</p>

<p>Pada akhir langkah ini, kita akan menginstal dan mengkonfigurasi semua paket yang diperlukan, dan kita akan siap untuk melanjutkan ke langkah berikutnya: membuat skrip cadangan.</p>

<h2 id="mengonfigurasi-skrip-cadangan">Mengonfigurasi skrip cadangan</h2>

<p>Sekarang kita telah menyiapkan router OpenWRT dan menginstal paket yang diperlukan, sekarang saatnya untuk mengkonfigurasi skrip cadangan yang akan memastikan pengaturan router kita disimpan dengan aman. Di sinilah keajaiban terjadi, dan otomatisasi menjadi pusat perhatian.</p>

<p>Pada langkah penting ini, kita akan membuat skrip yang akan berjalan secara otomatis pada interval yang telah ditentukan, menangkap status konfigurasi router saat ini dan mengirimkannya ke lokasi cadangan yang ditentukan. Artinya, meskipun terjadi bencana, dan pengaturan router kita hilang atau rusak, kita cukup memulihkan dari cadangan dan mengaktifkannya kembali dalam waktu singkat.</p>

<p>Untuk mengkonfigurasi skrip cadangan, kita perlu mengedit file <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/etc/crontabs/root</code>, yang bertanggung jawab untuk menjadwalkan tugas pada router OpenWRT kita. Menggunakan editor teks, seperti nano atau vim, kami akan menambahkan baris baru yang menentukan frekuensi dan perintah untuk skrip cadangan kami.</p>

<p>Misalnya, jika kita ingin skrip kita dijalankan setiap hari pada jam 2 pagi, kita akan menambahkan baris berikut: <code class="language-plaintext highlighter-rouge">0 2 * * * /usr/bin/backup_script.sh</code>. Ini akan memastikan bahwa skrip kami berjalan setiap hari pada jam 2 pagi, menangkap pengaturan konfigurasi terbaru dan mengirimkannya ke lokasi cadangan kami.</p>

<p>Dengan skrip cadangan kami dikonfigurasi, kami dapat yakin bahwa pengaturan router OpenWRT kami disimpan dengan aman, dan kami dapat fokus pada hal-hal yang lebih mendesak, mengetahui bahwa router kami terlindungi dari kehilangan data.</p>

<h2 id="menyiapkan-jadwal-backup">Menyiapkan jadwal backup</h2>

<p>Sekarang kita telah mengkonfigurasi router OpenWRT untuk terhubung ke server cadangan jarak jauh, sekarang saatnya untuk mengatur jadwal cadangan yang memastikan pengaturan router kita disimpan dengan aman secara berkala. Di sinilah keajaiban otomatisasi menjadi nyata. Bayangkan Anda merasa tenang karena konfigurasi router Anda dicadangkan secara otomatis, tanpa Anda harus melakukan apa pun. Dengan adanya jadwal pencadangan, Anda akan terlindungi dari kegagalan router yang tidak terduga, pembaruan firmware yang salah, atau bahkan kesalahan konfigurasi yang sesekali terjadi.</p>

<p>Untuk mengatur jadwal pencadangan, kita akan menggunakan penjadwal tugas cron bawaan OpenWRT, yang memungkinkan kita menentukan kapan dan seberapa sering kita ingin pencadangan dijalankan. Anggap saja sebagai pengingat router Anda untuk menyimpan kemajuannya pada waktu tertentu setiap hari. Dengan beberapa perintah sederhana, kami akan mengkonfigurasi router kami untuk secara otomatis menjalankan skrip cadangan pada waktu yang kami pilih, memastikan bahwa pengaturan kami disimpan dengan aman di cloud. Di akhir bagian ini, Anda akan memiliki sistem pencadangan otomatis yang memberi Anda kebebasan untuk fokus pada hal-hal yang lebih penting – seperti menikmati rasa keamanan pencadangan yang baru Anda temukan.</p>

<h2 id="mengotomatiskan-penyimpanan-cadangan-ke-cloud">Mengotomatiskan penyimpanan cadangan ke cloud</h2>

<p>Batas akhir dari pencadangan: mengotomatiskan penyimpanan ke cloud. Di sinilah segalanya bertemu, dan router OpenWRT Anda menjadi pembangkit tenaga listrik yang dapat diatur dan dilupakan. Bayangkan cadangan berharga Anda tersimpan dengan aman di cloud, dapat diakses dari mana saja, dan terlindungi dari kegagalan perangkat keras atau kerusakan fisik. Dengan kemampuan otomatisasi OpenWRT, Anda dapat mewujudkannya.</p>

<p>Pada langkah ini, kita akan menjelajahi proses menghubungkan router OpenWRT Anda ke layanan penyimpanan cloud populer seperti Amazon S3, Google Cloud Storage, atau Microsoft Azure Blob Storage. Ini akan memungkinkan Anda menyimpan cadangan di lingkungan yang aman, berlebihan, dan terukur, sehingga membebaskan Anda dari keterbatasan penyimpanan lokal. Dengan penyimpanan cadangan cloud otomatis, Anda dapat yakin bahwa data Anda terlindungi, dan Anda dapat fokus pada hal-hal yang lebih mendesak – seperti menikmati ketenangan pikiran karena mengetahui data Anda aman.</p>

<h2 id="menggunakan-tugas-cron-untuk-mengotomatiskan-pencadangan">Menggunakan tugas cron untuk mengotomatiskan pencadangan</h2>

<p>Dalam dunia otomatisasi, tugas cron adalah pahlawan tanpa tanda jasa yang bekerja tanpa kenal lelah di belakang layar untuk memastikan bahwa tugas Anda dijalankan dengan presisi dan keandalan. Dan dalam hal pencadangan otomatis, tugas cron adalah teman yang tepat untuk Anda. Dengan memanfaatkan kekuatan tugas cron, Anda dapat dengan mudah menjadwalkan pencadangan untuk dijalankan pada interval tertentu, sehingga membebaskan Anda dari tugas sehari-hari manajemen pencadangan manual.</p>

<p>Bayangkan bangun setiap pagi, mengetahui bahwa konfigurasi dan data router Anda telah dicadangkan dengan aman, siap untuk diambil jika terjadi kegagalan atau kecelakaan yang tidak terduga. Dengan tugas cron, Anda dapat mengatur pencadangan agar berjalan harian, mingguan, atau bulanan, bergantung pada kebutuhan dan preferensi spesifik Anda. Ini berarti Anda bisa tenang, mengetahui bahwa data Anda aman dan Anda dapat dengan cepat pulih dari bencana apa pun yang mungkin terjadi.</p>

<p>Di bagian ini, kita akan mempelajari dunia cron jobs dan mengeksplorasi cara memanfaatkan kekuatannya untuk mengotomatiskan pencadangan OpenWRT Anda. Kami akan mengambil pendekatan langkah demi langkah untuk menyiapkan tugas cron, memastikan bahwa sebagian besar pengguna pemula pun dapat mengikutinya dengan mudah. Di akhir bagian ini, Anda akan segera menikmati manfaat pencadangan otomatis, berkat tugas cron.</p>

<h2 id="konfigurasi-notifikasi-cadangan-melalui-email">Konfigurasi notifikasi cadangan melalui email</h2>

<p>Sekarang setelah kami berhasil menyiapkan sistem pencadangan otomatis, penting untuk menerima pemberitahuan ketika proses selesai atau mengalami masalah apa pun. Di sinilah perlunya mengonfigurasi pemberitahuan pencadangan melalui email – sebuah langkah penting untuk memastikan bahwa Anda selalu mendapat informasi tentang status pencadangan Anda. Bayangkan bisa menerima email yang meyakinkan setiap kali pencadangan Anda berhasil diselesaikan, atau segera diberi tahu jika terjadi kegagalan, sehingga Anda dapat mengambil tindakan cepat. Dengan OpenWRT, Anda dapat dengan mudah mengatur notifikasi email agar Anda selalu mendapat informasi terbaru. Di bagian ini, kami akan memandu Anda melalui proses sederhana dalam mengonfigurasi router Anda untuk mengirim pemberitahuan email, memberi Anda tambahan rasa percaya diri dan ketenangan pikiran. Di akhir langkah ini, Anda akan dapat menerima notifikasi yang akan terus memberi Anda informasi tentang kemajuan pencadangan Anda, memastikan bahwa data Anda selalu aman dan terlindungi.</p>

<h2 id="memecahkan-masalah-umum-pencadangan">Memecahkan masalah umum pencadangan</h2>

<p>Rasa manis dari cadangan bisa dengan cepat berubah menjadi asam ketika masalah muncul. Jangan khawatir, kita semua pernah mengalaminya - sistem pencadangan otomatis yang seharusnya memberi Anda ketenangan pikiran kini menyebabkan lebih banyak tekanan dibandingkan sistem tanpa pencadangan sama sekali. Di bagian ini, kami akan membahas beberapa masalah paling umum yang mungkin Anda temui dan memberi Anda alat pemecahan masalah agar sistem cadangan Anda kembali ke jalurnya.</p>

<p>Dari pesan kesalahan samar hingga kerusakan file misterius, kami akan mendalami masalah paling umum yang dapat membuat sistem pencadangan Anda terhenti. Baik itu skrip yang salah dikonfigurasi, perangkat penyimpanan yang rusak, atau bug perangkat lunak, kami akan memandu Anda melalui proses mengidentifikasi dan menyelesaikan masalah tersebut. Dengan teknik pemecahan masalah ini, Anda akan dapat mendiagnosis dan memperbaiki masalah umum, memastikan sistem cadangan Anda tetap andal dan efisien.</p>

<p>Di akhir bagian ini, Anda akan dibekali dengan pengetahuan untuk mengatasi masalah pencadangan yang paling sulit sekalipun, dan sistem otomasi OpenWRT Anda akan berjalan dengan lancar, memberi Anda manfaat pencadangan yang pantas Anda dapatkan.</p>

<h2 id="tip-dan-trik-untuk-menyesuaikan-skrip-cadangan-anda">Tip dan trik untuk menyesuaikan skrip cadangan Anda</h2>

<p>Kini setelah Anda berhasil menyiapkan sistem pencadangan otomatis, sekarang saatnya membawanya ke tingkat berikutnya dengan menyesuaikan skrip pencadangan agar sesuai dengan kebutuhan spesifik Anda. Di sinilah keajaiban terjadi, dan Anda dapat menyesuaikan proses pencadangan untuk memastikan proses tersebut bekerja secara efisien dan efektif untuk pengaturan unik Anda.</p>

<p>Salah satu aspek paling kuat dari OpenWRT adalah kemampuannya untuk disesuaikan hingga tingkat yang terperinci. Dengan mendalami skrip, Anda dapat mengubah frekuensi pencadangan, penyertaan file, dan bahkan menambahkan pemberitahuan khusus untuk memperingatkan Anda tentang masalah apa pun. Misalnya, Anda dapat mengatur skrip Anda untuk hanya mencadangkan direktori atau file tertentu, memastikan bahwa Anda tidak membuang-buang ruang penyimpanan yang berharga untuk data yang tidak diperlukan.</p>

<p>Trik lain yang Anda miliki adalah kemampuan untuk mengintegrasikan skrip cadangan Anda dengan alat dan layanan OpenWRT lainnya. Bayangkan bisa memicu pencadangan setiap kali pembaruan firmware baru diinstal, atau secara otomatis mengunggah cadangan Anda ke layanan penyimpanan cloud seperti Amazon S3 atau Google Drive. Kemungkinannya tidak terbatas, dan dengan sedikit kreativitas, Anda dapat membuat sistem cadangan yang benar-benar disesuaikan dengan kebutuhan Anda.</p>

<p>Di bagian ini, kami akan mendalami beberapa tip dan trik paling berguna untuk menyesuaikan skrip cadangan Anda, mulai dari penyesuaian sederhana hingga modifikasi lebih lanjut. Pada akhir ini, Anda akan siap untuk membuat sistem cadangan yang tidak hanya otomatis tetapi juga sangat disesuaikan dengan kebutuhan spesifik Anda.</p>

<h2 id="mencapai-pencadangan-otomatis-dengan-openwrt">Mencapai pencadangan otomatis dengan OpenWRT</h2>

<p>Kesimpulan: Rasa manis dari pencadangan otomatis! Dengan OpenWRT, Anda akhirnya mencapai ketenangan pikiran, mengetahui bahwa pengaturan dan konfigurasi router Anda yang berharga disimpan dengan aman, terlindungi dari ketidakpastian dunia digital. Tidak ada lagi malam tanpa tidur yang mengkhawatirkan kehilangan data atau waktu berjam-jam yang dihabiskan untuk mengkonfigurasi ulang router Anda dari awal.</p>

<p>Sepanjang panduan ini, Anda telah melakukan perjalanan dari masalah pencadangan manual ke kemudahan pencadangan otomatis. Anda telah menguasai seni mengatur OpenWRT, mengkonfigurasi router Anda, dan menjadwalkan pencadangan otomatis. Pengaturan router Anda sekarang telah dicadangkan dengan aman ke lokasi yang aman, siap untuk dipulihkan kapan saja.</p>

<p>Dengan kebebasan baru ini, Anda dapat fokus pada hal-hal yang lebih mendesak, seperti mengoptimalkan kinerja jaringan Anda atau menjelajahi dunia opsi penyesuaian OpenWRT yang luas. Router Anda, yang dulunya merupakan sumber kekhawatiran, telah menjadi sekutu tepercaya, bekerja di latar belakang, merasa aman karena mengetahui bahwa pengaturannya dicadangkan dengan aman.</p>

<p>Jadi, silakan, tarik napas dalam-dalam, dan nikmati kemuliaan cadangan otomatis. Anda telah mendapatkannya!</p>

<p>Dengan adanya konfigurasi akhir, kini Anda dapat menikmati kehebatan pencadangan otomatis, mengetahui bahwa data berharga Anda diamankan dengan aman dan mudah dipulihkan jika terjadi bencana. Dengan mengikuti panduan langkah demi langkah yang diuraikan dalam posting ini, Anda telah berhasil memanfaatkan kekuatan otomatisasi OpenWRT untuk melindungi jaringan Anda dan membebaskan diri Anda dari tugas pencadangan manual yang membosankan. Saat Anda menikmati ketenangan pikiran yang hadir dengan sistem pencadangan yang sepenuhnya otomatis, ingatlah untuk meluangkan waktu sejenak untuk menghargai keindahan teknologi yang bekerja untuk Anda, bukan sebaliknya.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="openwrt" /><summary type="html"><![CDATA[Di era digital saat ini, data adalah rajanya, dan kehilangan data bisa menjadi bencana besar. Bayangkan menghabiskan waktu berjam-jam untuk menyiapkan router, mengonfigurasi jaringan, dan menyempurnakan pengaturan Anda, hanya untuk menghapus semuanya dalam sekejap. Pemikiran itu saja sudah cukup untuk membuat para penggemar teknologi paling berpengalaman sekalipun merinding. Namun jangan takut, para pembaca yang budiman, karena kami memiliki solusi yang akan memberikan Anda ketenangan pikiran dan memastikan bahwa data berharga Anda aman dari nasib yang tidak dapat diprediksi. Masuk ke otomatisasi OpenWRT, alat canggih yang memungkinkan Anda menjadwalkan pencadangan otomatis konfigurasi router Anda, memastikan bahwa kerja keras Anda tidak pernah hilang. Dalam panduan komprehensif ini, kami akan memandu Anda melalui proses langkah demi langkah dalam menyiapkan otomatisasi OpenWRT, sehingga Anda dapat tenang mengetahui bahwa data Anda aman dan terlindungi.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/cadangkan-otomatisasi-openwrt.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/cadangkan-otomatisasi-openwrt.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Membuka Kunci ZeroTier di OpenWRT: Panduan Langkah demi Langkah untuk Penerusan Port</title><link href="http://localhost:4000/langkah-untuk-penerusan-port/" rel="alternate" type="text/html" title="Membuka Kunci ZeroTier di OpenWRT: Panduan Langkah demi Langkah untuk Penerusan Port" /><published>2024-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-18T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/langkah-untuk-penerusan-port</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/langkah-untuk-penerusan-port/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Dalam dunia jaringan, fleksibilitas dan keamanan adalah yang terpenting. Bagi mereka yang telah memasuki dunia OpenWRT, firmware router sumber terbuka yang kuat, Anda mungkin tidak asing dengan kemungkinan tak terbatas yang ditawarkannya. Namun, saat mengonfigurasi ZeroTier, platform jaringan virtual revolusioner, prosesnya bisa menjadi sangat melelahkan. Penerusan port, sebuah aspek penting dari ZeroTier, memungkinkan komunikasi yang lancar antar perangkat, namun menyiapkannya bisa menjadi tugas yang menakutkan, terutama bagi mereka yang tidak memiliki keahlian jaringan yang luas. Jangan takut, pembaca yang budiman, karena panduan komprehensif ini hadir untuk mengungkap proses membuka kunci ZeroTier di OpenWRT. Dengan setiap langkah yang diuraikan dengan cermat, Anda akan dapat dengan mudah mengonfigurasi penerusan port, mengeluarkan potensi penuh dari jaringan virtual Anda, dan meningkatkan keamanan online Anda ke tingkat berikutnya.</p>
</blockquote>

<h3 id="pengenalan-zerotier-dan-openwrt">Pengenalan ZeroTier dan OpenWRT</h3>

<p>Dalam dunia jaringan, hanya sedikit solusi yang menawarkan fleksibilitas dan keamanan yang disediakan oleh ZeroTier dan OpenWRT. ZeroTier, platform jaringan virtual revolusioner, memungkinkan pengguna membuat jaringan yang aman, terdesentralisasi, dan sangat dapat disesuaikan yang dapat menjangkau seluruh dunia. Di sisi lain, OpenWRT, firmware router sumber terbuka yang populer, memberdayakan pengguna untuk membuka potensi penuh dari router mereka, memberikan opsi kontrol dan penyesuaian yang tak tertandingi.</p>

<p>Jika digabungkan, ZeroTier dan OpenWRT membentuk duo kuat yang dapat mengubah cara Anda mengelola dan mengamankan infrastruktur jaringan Anda. Dengan mengintegrasikan ZeroTier pada OpenWRT, Anda dapat menciptakan jaringan yang kuat, terukur, dan sangat aman yang memenuhi tuntutan jaringan modern. Namun, untuk membuka potensi penuh dari integrasi ini, Anda perlu mengonfigurasi penerusan port dengan benar – sebuah langkah penting yang dapat menjadi hal yang menakutkan bagi banyak pengguna.</p>

<p>Dalam panduan komprehensif ini, kami akan memandu Anda dan memandu Anda melalui proses pengaturan ZeroTier di OpenWRT, dengan fokus khusus pada penerusan port. Baik Anda seorang administrator jaringan berpengalaman atau penggemar yang penasaran, panduan langkah demi langkah ini akan memberi Anda pengetahuan dan keahlian yang dibutuhkan untuk membuka potensi penuh ZeroTier di OpenWRT.</p>

<h3 id="mengapa-menggunakan-zerotier-dengan-openwrt">Mengapa menggunakan ZeroTier dengan OpenWRT?</h3>

<p>Di dunia yang saling terhubung saat ini, pentingnya konektivitas jaringan yang aman dan andal tidak dapat dipungkiri. Seiring dengan berkembangnya Internet of Things (IoT), kebutuhan akan solusi manajemen jaringan yang efisien dan fleksibel menjadi semakin mendesak. Di sinilah ZeroTier, platform jaringan virtual revolusioner, berperan. Dengan menggabungkan ZeroTier dengan OpenWRT, firmware router sumber terbuka yang populer, Anda dapat membuka solusi jaringan yang kuat dan sangat dapat disesuaikan.</p>

<p>Manfaat menggunakan ZeroTier dengan OpenWRT sangat banyak. Dengan ZeroTier, Anda dapat membuat jaringan virtual yang tersebar di beberapa lokasi fisik, memungkinkan komunikasi dan pertukaran data antar perangkat menjadi lancar. Hal ini sangat berguna bagi pekerja jarak jauh, perangkat IoT, dan tim terdistribusi yang memerlukan akses yang aman dan andal ke sumber daya dan layanan. Selain itu, arsitektur terdesentralisasi ZeroTier dan enkripsi ujung ke ujung memastikan data Anda tetap aman dan pribadi, bahkan dalam menghadapi ancaman dunia maya yang semakin canggih.</p>

<p>Dengan mengintegrasikan ZeroTier dengan OpenWRT, Anda dapat memanfaatkan kekuatan kedua platform untuk menciptakan solusi jaringan yang sangat kuat dan fleksibel. Pilihan penyesuaian OpenWRT yang luas dan repositori paket dan plugin berbasis komunitas yang luas memberikan landasan yang kuat untuk kemampuan jaringan virtual ZeroTier. Hasilnya adalah solusi jaringan yang kuat dan mudah beradaptasi yang dapat disesuaikan untuk memenuhi kebutuhan unik organisasi atau proyek pribadi Anda.</p>

<h3 id="prasyarat-apa-yang-anda-perlukan-untuk-memulai">Prasyarat: Apa yang Anda perlukan untuk memulai</h3>

<p>Sebelum terjun ke dunia ZeroTier dan OpenWRT, penting untuk memastikan Anda memiliki alat dan konfigurasi yang diperlukan. Agar berhasil membuka kekuatan ZeroTier pada router OpenWRT Anda, Anda harus memenuhi prasyarat berikut.</p>

<p>Pertama dan terpenting, Anda memerlukan router yang kompatibel dengan OpenWRT. Ini mungkin tampak jelas, namun penting untuk memverifikasi bahwa router Anda didukung oleh firmware OpenWRT. Anda dapat memeriksa situs web resmi OpenWRT untuk daftar perangkat yang kompatibel.</p>

<p>Selanjutnya, Anda harus memiliki pemahaman dasar tentang Linux dan antarmuka baris perintah. Meskipun panduan ini akan memandu Anda melalui setiap langkah, mengenal Linux akan membuat prosesnya lebih lancar.</p>

<p>Selain itu, Anda harus memiliki akun ZeroTier dan jaringan yang dibuat. Jika Anda baru mengenal ZeroTier, luangkan waktu untuk menjelajahi situs web mereka dan membuat jaringan baru. Ini akan memberi Anda kredensial yang diperlukan untuk terhubung ke ZeroTier dari router OpenWRT Anda.</p>

<p>Terakhir, pastikan Anda memiliki koneksi internet yang stabil dan komputer dengan browser web untuk mengakses halaman konfigurasi router Anda. Dengan prasyarat ini, Anda akan siap untuk mulai mengonfigurasi ZeroTier di router OpenWRT Anda dan membuka manfaat penerusan port.</p>

<h3 id="menginstal-zerotier-di-openwrt">Menginstal ZeroTier di OpenWRT</h3>

<p>Setelah dasar-dasarnya diletakkan, sekarang saatnya untuk menghadirkan ZeroTier ke dalamnya. Menginstal ZeroTier di OpenWRT adalah proses yang relatif mudah, namun memerlukan perhatian terhadap detail. Mulailah dengan mengakses antarmuka baris perintah (CLI) router OpenWRT Anda menggunakan alat seperti PuTTY atau klien SSH bawaan di terminal Anda. Setelah login, perbarui daftar paket dengan menjalankan perintah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">opkg update</code>. Ini memastikan Anda memiliki akses ke repositori paket terbaru.</p>

<p>Selanjutnya install ZeroTier dengan menjalankan perintah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">opkg install zerotier</code>. Ini mungkin memakan waktu beberapa saat, tergantung pada koneksi internet Anda dan kecepatan router Anda. Saat paket diinstal, Anda akan melihat serangkaian perintah dan pembaruan status bergulir di terminal Anda. Bersabarlah dan biarkan prosesnya selesai.</p>

<p>Setelah instalasi selesai, Anda harus memulai layanan ZeroTier dengan menjalankan perintah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/etc/init.d/zerotier start</code>. Ini akan menginisialisasi daemon ZeroTier, sehingga Anda dapat mengonfigurasi dan mengelola jaringan ZeroTier Anda. Untuk memastikan layanan dimulai secara otomatis saat boot, jalankan perintah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/etc/init.d/zerotier aktifkan</code>. Dengan ZeroTier yang sekarang terinstal dan berjalan di router OpenWRT Anda, Anda siap untuk melanjutkan ke langkah berikutnya: mengkonfigurasi jaringan Anda.</p>

<h3 id="konfigurasi-zerotier-pada-openwrt">Konfigurasi ZeroTier pada OpenWRT</h3>

<p>Sekarang kita telah berhasil menginstal ZeroTier pada perangkat OpenWRT kita, sekarang saatnya mengkonfigurasinya untuk memenuhi kebutuhan spesifik kita. Di sinilah keajaiban terjadi, dan kami akhirnya dapat mengakses perangkat jarak jauh seolah-olah perangkat tersebut berada di jaringan lokal yang sama. Untuk melakukan ini, kita perlu menavigasi ke antarmuka web ZeroTier, yang dapat diakses dengan mengunjungi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">http://:9993</code> di browser web Anda. Ganti `` dengan alamat IP router OpenWRT Anda.</p>

<p>Setelah Anda masuk, Anda akan disajikan dasbor yang menampilkan gambaran umum jaringan ZeroTier Anda. Klik pada tab “Jaringan”, lalu pilih jaringan yang Anda buat sebelumnya. Ini akan membawa Anda ke halaman pengaturan jaringan, di mana Anda perlu mengkonfigurasi pengaturan jaringan Anda, seperti mengatur nama jaringan, deskripsi, dan mengkonfigurasi jenis jaringan.</p>

<p>Salah satu pengaturan terpenting untuk dikonfigurasi adalah pengaturan “Rute”, yang menentukan bagaimana lalu lintas dirutekan antara jaringan ZeroTier Anda dan internet. Untuk tujuan kami, kami ingin memilih “Routed” sebagai jenis jaringan, yang memungkinkan kami mengakses perangkat jarak jauh seolah-olah perangkat tersebut berada di jaringan lokal yang sama.</p>

<p>Dengan pengaturan ini, kami sekarang siap untuk melanjutkan ke langkah terakhir: mengonfigurasi penerusan port untuk memungkinkan lalu lintas masuk menjangkau perangkat jarak jauh kami.</p>

<h3 id="memahami-arsitektur-jaringan-zerotier">Memahami arsitektur jaringan ZeroTier</h3>

<p>Sebelum kita menyelami seluk beluk penerusan port pada OpenWRT, penting untuk memahami arsitektur yang mendasari jaringan ZeroTier. ZeroTier adalah VPN terdesentralisasi dan peer-to-peer yang memungkinkan komunikasi aman dan latensi rendah antar perangkat. Pada intinya, ZeroTier beroperasi pada infrastruktur jaringan virtual, yang dibagi menjadi tiga lapisan berbeda: jaringan fisik, jaringan virtual, dan jaringan layanan.</p>

<p>Jaringan fisik mengacu pada infrastruktur yang mendasarinya, yang terdiri dari router, switch, dan perangkat lain yang memfasilitasi komunikasi antar node. Jaringan virtual, di sisi lain, adalah hamparan logis yang ada di atas jaringan fisik, memungkinkan perangkat untuk berkomunikasi satu sama lain seolah-olah mereka terhubung langsung. Di sinilah keajaiban ZeroTier terjadi, karena memungkinkan perangkat untuk bergabung dan berpartisipasi dalam jaringan virtual, terlepas dari lokasi fisiknya.</p>

<p>Jaringan layanan merupakan lapisan tertinggi yang bertanggung jawab menyediakan layanan jaringan dan mengatur arus lalu lintas antar perangkat. Di sinilah pengontrol jaringan ZeroTier berperan, bertindak sebagai otak operasi dan mengatur seluruh jaringan. Dengan memahami bagaimana lapisan-lapisan ini berinteraksi dan berpotongan, Anda akan lebih siap untuk mengonfigurasi dan mengoptimalkan pengaturan ZeroTier Anda di OpenWRT, memastikan penerusan port yang lancar dan infrastruktur jaringan yang kuat dan aman.</p>

<h3 id="menyiapkan-port-forwarding-pada-openwrt">Menyiapkan Port Forwarding pada OpenWRT</h3>

<p>Sekarang kita telah berhasil membangun jaringan ZeroTier di router OpenWRT kita, sekarang saatnya untuk mengambil langkah penting berikutnya: menyiapkan penerusan port. Di sinilah keajaiban terjadi, memungkinkan kami mengakses perangkat dan layanan kami dari jarak jauh melalui jaringan ZeroTier. Di bagian ini, kami akan mempelajari secara spesifik konfigurasi penerusan port pada OpenWRT, memastikan bahwa lalu lintas masuk diarahkan ke perangkat atau layanan yang benar di jaringan kami.</p>

<p>Bayangkan bisa mengakses kamera keamanan, server file, atau bahkan sistem otomasi rumah Anda dari mana saja di dunia, dengan aman dan andal. Itulah yang akan kami capai. Dengan menyiapkan penerusan port, kami akan dapat mengekspos port tertentu di jaringan ZeroTier kami, sehingga memungkinkan akses resmi ke perangkat dan layanan kami. Hal ini sangat berguna ketika Anda perlu mengakses layanan yang biasanya tidak dapat diakses dari dunia luar, seperti webcam atau drive NAS.</p>

<p>Pada langkah-langkah berikut, kami akan memandu proses pengaturan penerusan port di OpenWRT, memastikan bahwa jaringan ZeroTier kami berfungsi penuh dan dapat diakses dari mana saja. Jadi, mari kita mulai dan buka potensi penuh ZeroTier di OpenWRT!</p>

<h3 id="mengonfigurasi-port-forwarding-dengan-zerotier">Mengonfigurasi Port Forwarding dengan ZeroTier</h3>

<p>Sekarang kita telah berhasil mengatur ZeroTier pada router OpenWRT kita, sekarang saatnya untuk mengeluarkan potensi penuhnya dengan mengkonfigurasi penerusan port. Langkah penting ini memungkinkan lalu lintas masuk menjangkau perangkat di jaringan lokal Anda, sehingga memungkinkan untuk mengakses layanan seperti SSH, HTTP, atau FTP dari jarak jauh. Di bagian ini, kami akan mempelajari detail konfigurasi penerusan port dengan ZeroTier, memastikan bahwa perangkat Anda dapat diakses dengan aman dan terjamin dari mana saja di dunia.</p>

<p>Dengan arsitektur jaringan terdesentralisasi ZeroTier, metode penerusan port tradisional tidak akan berhasil. Sebaliknya, kami akan memanfaatkan kemampuan penerusan port bawaan ZeroTier, yang memberikan solusi yang lebih elegan dan aman. Dengan mengikuti langkah-langkah yang diuraikan di bawah ini, Anda akan dapat meneruskan lalu lintas dari jaringan ZeroTier ke perangkat lokal Anda, sehingga memberi Anda kebebasan untuk mengakses dan mengelola perangkat Anda dari jarak jauh, tanpa mengorbankan keamanan.</p>

<h3 id="mengatasi-masalah-umum">Mengatasi masalah umum</h3>

<p>Saat Anda menavigasi dunia ZeroTier dan OpenWRT yang kompleks, tidak dapat dihindari bahwa Anda akan menemui beberapa kendala di sepanjang jalan. Jangan khawatir, kami siap membantu Anda! Di bagian ini, kami akan memandu Anda melalui beberapa masalah paling umum yang mungkin Anda hadapi saat mengatur penerusan port pada router OpenWRT Anda dengan ZeroTier.</p>

<p>Dari masalah konektivitas hingga teka-teki konfigurasi, kami akan memberi Anda tips dan trik pemecahan masalah untuk membantu Anda mengidentifikasi dan menyelesaikan masalah tersebut. Baik itu jaringan ZeroTier yang salah dikonfigurasi, instalasi OpenWRT yang salah, atau kesalahan ketik sederhana pada aturan penerusan port Anda, kami akan memandu Anda melalui proses mengidentifikasi akar penyebab masalah dan menyiapkan serta menjalankan pengaturan Anda dengan lancar.</p>

<p>Beberapa masalah umum yang akan kami bahas meliputi:</p>

<ul>
  <li>Masalah konektivitas jaringan ZeroTier: Apa yang harus dilakukan ketika perangkat Anda tidak dapat terhubung ke jaringan ZeroTier</li>
  <li>Kesalahan konfigurasi penerusan port: Cara memecahkan masalah dan memperbaiki kesalahan umum dalam aturan penerusan port Anda</li>
  <li>Masalah instalasi OpenWRT: Apa yang harus dilakukan ketika instalasi OpenWRT Anda tidak berjalan sesuai rencana</li>
  <li>Masalah resolusi DNS: Cara mengatasi masalah DNS yang mungkin menghalangi pengaturan penerusan port Anda berfungsi dengan benar</li>
</ul>

<p>Di akhir bagian ini, Anda akan dibekali dengan pengetahuan dan keterampilan untuk memecahkan masalah dan menyelesaikan masalah yang paling sulit sekalipun, memastikan bahwa pengaturan ZeroTier dan OpenWRT Anda berjalan lancar dan efisien.</p>

<h3 id="konfigurasi-lanjutan-menggunakan-zerotier-dengan-banyak-jaringan">Konfigurasi lanjutan: Menggunakan ZeroTier dengan banyak jaringan</h3>

<p>Saat Anda mempelajari lebih dalam dunia ZeroTier di OpenWRT, Anda mungkin akan menghadapi skenario di mana Anda perlu mengelola beberapa jaringan, masing-masing dengan serangkaian persyaratan uniknya sendiri. Di sinilah segalanya menjadi sangat menarik – dan berpotensi rumit. Dalam konfigurasi lanjutan ini, kita akan mempelajari cara menggunakan ZeroTier dengan beberapa jaringan, memungkinkan Anda memanfaatkan potensi penuh dari alat jaringan canggih ini.</p>

<p>Bayangkan sebuah pengaturan di mana Anda memiliki beberapa subnet, masing-masing melayani tujuan tertentu, seperti jaringan terpisah untuk perangkat IoT, satu lagi untuk Wi-Fi tamu, dan satu lagi untuk infrastruktur penting Anda. Dengan ZeroTier, Anda dapat membuat struktur jaringan terpadu yang mencakup seluruh jaringan yang berbeda ini, memungkinkan komunikasi dan pertukaran data yang lancar di antara jaringan tersebut.</p>

<p>Namun, seperti yang Anda duga, tingkat kecanggihan ini memerlukan pemahaman yang lebih mendalam tentang opsi konfigurasi ZeroTier dan nuansa kemampuan perutean OpenWRT. Jangan takut, pembaca yang budiman, karena kami akan memandu Anda melalui proses menyiapkan beberapa jaringan dengan ZeroTier, termasuk cara mengonfigurasi rute, mengelola antarmuka jaringan, dan memecahkan masalah umum yang mungkin timbul. Pada akhir bagian ini, Anda akan diperlengkapi dengan baik untuk menangani skenario jaringan yang paling rumit sekalipun dengan percaya diri.</p>

<h3 id="mengamankan-pengaturan-zerotier-anda-dengan-openwrt">Mengamankan pengaturan ZeroTier Anda dengan OpenWRT</h3>

<p>Karena Anda telah berhasil mengonfigurasi ZeroTier pada router OpenWRT Anda, penting untuk memastikan keamanan pengaturan Anda untuk mencegah akses tidak sah dan potensi ancaman. Mengamankan penyiapan ZeroTier Anda adalah langkah penting dalam melindungi jaringan dan perangkat Anda dari aktivitas jahat. Secara default, ZeroTier mengizinkan koneksi masuk dari mana saja, yang dapat menjadi risiko keamanan jika tidak dikonfigurasi dengan benar.</p>

<p>Untuk memitigasi risiko ini, Anda harus membatasi koneksi masuk hanya pada koneksi yang diperlukan untuk kasus penggunaan Anda. Ini melibatkan konfigurasi aturan firewall pada router OpenWRT Anda untuk hanya mengizinkan lalu lintas masuk dari sumber tepercaya. Selain itu, Anda juga harus mempertimbangkan penerapan mekanisme enkripsi dan autentikasi untuk lebih mengamankan pengaturan ZeroTier Anda.</p>

<p>Dengan mengikuti langkah-langkah yang diuraikan di bagian ini, Anda akan dapat mengunci penyiapan ZeroTier dan memastikan bahwa hanya perangkat dan pengguna resmi yang dapat mengakses jaringan Anda. Ini akan memberi Anda ketenangan pikiran, mengetahui bahwa jaringan dan perangkat Anda terlindungi dari potensi ancaman keamanan.</p>

<h3 id="membuka-kekuatan-zerotier-di-openwrt">Membuka kekuatan ZeroTier di OpenWRT</h3>

<p>Kesimpulan: Dengan selesainya langkah terakhir perjalanan kita, kini kita dapat menikmati kemenangan karena berhasil membuka kekuatan ZeroTier di OpenWRT. Tugas penerusan port yang tadinya berat kini hanya menjadi renungan, karena router kita terus berdengung, dengan mudah mengarahkan lalu lintas sesuai keinginan kita. Manfaat dari pengaturan ini ada dua: kita tidak hanya mendapatkan manfaat dari infrastruktur jaringan yang lebih aman dan fleksibel, namun kita juga mendapatkan kebebasan untuk mengakses perangkat kita dari jarak jauh, tanpa memerlukan VPN yang rumit dan membatasi. Saat kami menikmati kehebatan jaringan baru kami, kami bertanya-tanya kemungkinan apa lagi yang tersembunyi, menunggu untuk dibuka oleh gabungan kekuatan ZeroTier dan OpenWRT. Dengan panduan langkah demi langkah ini, pintu menuju dunia dengan kemungkinan jaringan tak terbatas telah terbuka lebar, dan masa depan akses jarak jauh dan manajemen jaringan kini semakin cerah.</p>

<p>Dengan seluk-beluk ZeroTier dan OpenWRT yang kini terungkap, Anda siap untuk membuka potensi penuh penerusan port dan membawa jaringan Anda ke tingkat berikutnya. Dengan mengikuti panduan langkah demi langkah yang diuraikan dalam postingan ini, Anda telah berhasil menjembatani kesenjangan antara kedua teknologi canggih ini, memberikan Anda kendali dan fleksibilitas yang tak tertandingi atas infrastruktur jaringan Anda. Saat Anda memperoleh manfaat dari kombinasi yang kuat ini, ingatlah bahwa dunia jaringan terus berkembang, dan untuk tetap menjadi yang terdepan memerlukan kemauan untuk belajar dan beradaptasi. Teruslah mendorong batasan dari apa yang mungkin, dan selamat berjejaring!</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="openwrt" /><summary type="html"><![CDATA[Dalam dunia jaringan, fleksibilitas dan keamanan adalah yang terpenting. Bagi mereka yang telah memasuki dunia OpenWRT, firmware router sumber terbuka yang kuat, Anda mungkin tidak asing dengan kemungkinan tak terbatas yang ditawarkannya. Namun, saat mengonfigurasi ZeroTier, platform jaringan virtual revolusioner, prosesnya bisa menjadi sangat melelahkan. Penerusan port, sebuah aspek penting dari ZeroTier, memungkinkan komunikasi yang lancar antar perangkat, namun menyiapkannya bisa menjadi tugas yang menakutkan, terutama bagi mereka yang tidak memiliki keahlian jaringan yang luas. Jangan takut, pembaca yang budiman, karena panduan komprehensif ini hadir untuk mengungkap proses membuka kunci ZeroTier di OpenWRT. Dengan setiap langkah yang diuraikan dengan cermat, Anda akan dapat dengan mudah mengonfigurasi penerusan port, mengeluarkan potensi penuh dari jaringan virtual Anda, dan meningkatkan keamanan online Anda ke tingkat berikutnya.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/langkah-untuk-penerusan-port.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/langkah-untuk-penerusan-port.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">konfigurasi clash magisk simaster v1</title><link href="http://localhost:4000/konfigurasi-clash-magisk-simaster-v1/" rel="alternate" type="text/html" title="konfigurasi clash magisk simaster v1" /><published>2024-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/konfigurasi-clash-magisk-simaster-v1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/konfigurasi-clash-magisk-simaster-v1/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Konfigurasi ini khusus untuk mode script dengan tproxy tanpa mode tun di karenakan tun platform masih hanya untuk arm64 v8.</p>
</blockquote>

<p>Selamat datang di blog Yusuf Tutorial Channel, blog yang di resmikan dari channel youtube Yusuf Tutorial Channel.</p>

<p>Dan kali ini kita akan membahas tentang konfigurasi cfm simaster versi pertama karenakan yang terdahulu sudah saya hilangkan dan kini baru saya mulai kembali setelah berarkhir nya channel youtube Master Wifi Network Solution.</p>

<p>Bahan-bahan yang akan kita perlukan tentu nya sebuah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">handphone android</code> yang sudah <code class="language-plaintext highlighter-rouge">root magisk</code> beserta aplikasi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">manager magisk</code> versi terbaru dan saat ini sudah berada di versi 27.</p>

<p>Juga di perlukan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">module clash for magisk versi 3</code> yang terakhir sebelum release nya <code class="language-plaintext highlighter-rouge">box for magisk</code> ya bro beserta aplikasi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">clash for magisk versi 1.6.4</code> nya juga ya bro.</p>

<p>Untuk bahan saya siapkan di bawah ini:</p>

<ul>
  <li>Module Clash Magisk Versi 3 : <a href="https://sfile.mobi/6zwvA9YYLeZ">Download disini</a></li>
  <li>Aplikasi Manager Clash Magisk V 1.6.4: <a href="https://sfile.mobi/51uuJuNdnyZ">Download disini</a></li>
  <li>Konfig Clash Magisk Simaster Versi 1: <a href="https://sfile.mobi/58SuOhiO1GG">Download disini</a></li>
</ul>

<p>Jika kalian sudah memiliki 3 file di atas maka kita sudah bisa melanjutkan ke tutorial selanjutnya.</p>

<p>Namun jika kalian masih belum mempunyai salah satu nya kami harapkan untuk mengumpulkan semua file nya terlebih dahulu.</p>

<p>Bagi yang sudah mari kita lanjutkan tutorial ini.</p>

<p>Hal pertama yang perlu kalian lakukan adalah pergi ke aplikasi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">magisk manager</code> kemudian masuk ke tab <code class="language-plaintext highlighter-rouge">module</code> kemudian tekan tombol <code class="language-plaintext highlighter-rouge">pasang dan penyimpanan</code>.</p>

<p>Setelah itu pilih file ‘module clash magisk versi 3` lalu pasang.</p>

<p>Kemudian kembali lalu masuk ke <code class="language-plaintext highlighter-rouge">file manager</code> root yang sudah kalian miliki masing-masing dan disini saya menggunakan <code class="language-plaintext highlighter-rouge">MT Manager</code> sebagai apalikasi file manager untuk mengatur ke dalam folder system.</p>

<p>Masuk lah ke folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">data</code> lalu masuk dan timpa folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">clash</code> yang ada dengan file <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Konfig Clash Magisk Simaster Versi 1</code> yang baru saja anda download.</p>

<p>Kemudian masuk lah ke folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">clash</code> dan edit lah akun kalian di folder <code class="language-plaintext highlighter-rouge">assets</code>.</p>

<p>Jika ingin edit akun, anda bisa lihat format akun terlebih dahulu <a href="https://yusuftutorial.xyz/post/membuat-akun-clash/">Disini</a>.</p>

<p>Lalu cek terlebih dahulu file <code class="language-plaintext highlighter-rouge">clash.config</code> di barisan 74 untuk memastikan costum config berada di <code class="language-plaintext highlighter-rouge">true</code>.</p>

<p>Jika sudah semua mari kita install aplikasi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Clash manager versi 1.6.4</code> yang sudah kalian download.</p>

<p>Dan sebagai langkah akhir, mari kita masuk ke aplikasi <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Magisk manager</code> lalu tekan tanda ikon melingkar ke kiri kemudian pilih mulai ulang.</p>

<p>Tunggu beberapa saat hp kalian reboot dan kini konfigurasi simaster magisk versi 1 sudah bisa kalian nikmati untuk akses internet.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="clash" /><summary type="html"><![CDATA[Konfigurasi ini khusus untuk mode script dengan tproxy tanpa mode tun di karenakan tun platform masih hanya untuk arm64 v8.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfm-simaster-v1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfm-simaster-v1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Membuat akun clash</title><link href="http://localhost:4000/membuat-akun-clash/" rel="alternate" type="text/html" title="Membuat akun clash" /><published>2024-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/membuat-akun-clash</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/membuat-akun-clash/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Cara agar koneksi anda bisa berjalan dengan normal, maka diperlukan sebuah akun untuk memproses semua kinerja pada proxy provider hingga ke ruleset Antara Proxy Group dan Rule atau Script.</p>
</blockquote>

<p>Dan berikut ini akan kami rangkumkan semua akun agar bisa anda gunakan dalam sehari-hari.</p>

<h2 id="trojan-gfw-sni">Trojan GFW SNI</h2>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="na">proxies</span><span class="pi">:</span>
<span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Trojan GFW (SNI)</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">trojan</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="trojan-ws-sni">Trojan WS SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="na">proxies</span><span class="pi">:</span>
<span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Trojan WS (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">trojan</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="trojan-go-cdn">Trojan Go CDN</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="na">proxies</span><span class="pi">:</span>
<span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Trojan GO/WS (CDN)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">IPCDN/BUGCDN.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">trojan</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
        <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="trojan-xtls">Trojan XTLS</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Trojan XTLS SNI</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">trojan</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">flow</span><span class="pi">:</span> <span class="s">xtls-rprx-direct</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="trojan-grpc-sni">Trojan GRPC SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Trojan gRPC (SNI)</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">trojan</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">grpc</span>
  <span class="na">grpc-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">grpc-service-name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">NAMAGRPC</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vmess-ws-sni">Vmess WS SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vmess WS (SNI)</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vmess</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">alterId</span><span class="pi">:</span> <span class="m">0</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vmess-ws-cdn">Vmess WS CDN</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vmess WS (CDN)</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vmess</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">IPCDN/BUGCDN.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">alterId</span><span class="pi">:</span> <span class="m">0</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vmess-ws-cdn-tanpa-tls">Vmess WS CDN Tanpa TLS</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vmess WS (CDN) Non TLS</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vmess</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">IPCDN/BUGCDN.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">80</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">alterId</span><span class="pi">:</span> <span class="m">0</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">false</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">false</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vmess-grpc-sni">Vmess GRPC SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vmess gRPC (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vmess</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">alterId</span><span class="pi">:</span> <span class="m">0</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">grpc</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">grpc-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">grpc-service-name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">NAMAGRPC</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vless-ws-sni">Vless WS SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vless WS (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vless</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vless-ws-cdn">Vless WS CDN</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vless WS (CDN)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">IPCDN/BUGCDN.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vless</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vless-ws-cdn-tanpa-tls">Vless WS CDN Tanpa TLS</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vless WS (CDN) Non TLS</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">IPCDN/BUGCDN.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">80</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vless</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">81f1f510-3ca7-4734-8956-0f4fce670af5</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">false</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">false</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ws</span>
  <span class="na">ws-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">path</span><span class="pi">:</span> <span class="s">/PATH</span>
    <span class="na">headers</span><span class="pi">:</span>
      <span class="na">Host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vless-xtls-sni">Vless XTLS SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vless XTLS (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vless</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">flow</span><span class="pi">:</span> <span class="s">xtls-rprx-direct</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="vless-grpc-sni">Vless GRPC SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Vless gRPC (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">vless</span>
  <span class="na">uuid</span><span class="pi">:</span> <span class="s">UUID</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">auto</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">servername</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">network</span><span class="pi">:</span> <span class="s">grpc</span>
  <span class="na">grpc-opts</span><span class="pi">:</span>
  <span class="na">grpc-mode</span><span class="pi">:</span> <span class="s">gun</span>
  <span class="na">grpc-service-name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">NAMAGRPC</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="socks5-sni">Socks5 SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Socks5 (SNI)</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">socks5</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">443</span>
  <span class="na">username</span><span class="pi">:</span> <span class="s">USERNAME</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">tls</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">skip-cert-verify</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">sni</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="shadowsocks-tanpa-plugin">Shadowsocks Tanpa Plugin</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Shadowsocks Tanpa Plugin</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ss</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">34963</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">chacha20-ietf-poly1305</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="shadowsocks-plugin-obfs">Shadowsocks Plugin OBFS</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Shadowsocks Plugin Obfs</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ss</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">32033</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">chacha20-ietf-poly1305</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">plugin</span><span class="pi">:</span> <span class="s">obfs</span>
  <span class="na">plugin-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">mode</span><span class="pi">:</span> <span class="s">tls</span>
    <span class="na">host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="shadowsocksr-sni">ShadowsocksR SNI</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ShadowsocksR (SNI)</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">1235</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">ssr</span>
  <span class="na">cipher</span><span class="pi">:</span> <span class="s">AES-256-CTR</span>
  <span class="na">password</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">protocol</span><span class="pi">:</span> <span class="s">origin</span>
  <span class="na">obfs</span><span class="pi">:</span> <span class="s">tls1.2_ticket_auth</span>
  <span class="na">protocol-param</span><span class="pi">:</span> <span class="s2">"</span><span class="s">#"</span>
  <span class="na">obfs-param</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="snell-support-udp">Snell Support UDP</h3>

<div class="language-yaml highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="pi">-</span> <span class="na">name</span><span class="pi">:</span> <span class="s">Snell V3</span>
  <span class="na">type</span><span class="pi">:</span> <span class="s">snell</span>
  <span class="na">server</span><span class="pi">:</span> <span class="s">SERVER.COM</span>
  <span class="na">port</span><span class="pi">:</span> <span class="m">33223</span>
  <span class="na">psk</span><span class="pi">:</span> <span class="s">PASSWORD</span>
  <span class="na">version</span><span class="pi">:</span> <span class="m">3</span>
  <span class="na">udp</span><span class="pi">:</span> <span class="kc">true</span>
  <span class="na">obfs-opts</span><span class="pi">:</span>
    <span class="na">mode</span><span class="pi">:</span> <span class="s">tls</span>
    <span class="na">host</span><span class="pi">:</span> <span class="s">BUGSNI.COM</span>
</code></pre></div></div>

<p>Semua akun ini bisa diterapkan pada:</p>

<ul>
  <li><a href="openclash">Openclash</a></li>
  <li><a href="/android">Clash For Android</a></li>
  <li><a href="/magisk">Clash For Magisk</a></li>
  <li><a href="/bfm">Box For Magisk</a></li>
  <li><a href="/linux">Clash For Linux</a></li>
  <li><a href="/windows">Clash For Windows</a></li>
</ul>

<p>Dan masih banyak yang lain nya untuk type Clash.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="clash" /><summary type="html"><![CDATA[Cara agar koneksi anda bisa berjalan dengan normal, maka diperlukan sebuah akun untuk memproses semua kinerja pada proxy provider hingga ke ruleset Antara Proxy Group dan Rule atau Script.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/membuat-akun-clash.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/membuat-akun-clash.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">konfigurasi clash android simaster v1</title><link href="http://localhost:4000/konfigurasi-clash-android-simaster-v1/" rel="alternate" type="text/html" title="konfigurasi clash android simaster v1" /><published>2024-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/konfigurasi-clash-android-simaster-v1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/konfigurasi-clash-android-simaster-v1/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Metode clash android sangat respondsive dan mudah untuk pengaturan di bandingkan clash versi yang lain nya.</p>
</blockquote>

<p>Pembahasan kali ini kita akan mengatur dan menjalankan <strong>konfigurasi clash</strong> pada <strong>android</strong> dari <strong>konfigurasi simaster</strong>.</p>

<p>Mode ini khusus untuk mode <strong>script</strong> dan jika ingin mode <strong>rule</strong> maka anda wajib edit konfigurasi pada bagian <strong>mode</strong> terlebih dahulu.</p>

<p>File yang perlu anda siapkan sudah kami sediakan. Jadi anda bisa menggunakan nya:</p>

<ul>
  <li>File <a href="/apk-cfa">Clash For Android APK</a></li>
  <li>File <a href="/simaster-android-v1">Konfigurasi Simaster Android V1</a></li>
</ul>

<p>Jika sudah memiliki kedua file di atas mari kita lanjutkan tutorial ini.</p>

<ol>
  <li>Silahkan untuk untuk <strong>ekstrak</strong> kedua file tersebut.</li>
  <li>Install aplikasi <strong>Clash For Android Premium Universal</strong>.</li>
  <li>Edit akun kalian terlebih dahulu di folder <strong>Proxy Provider</strong>, Jika belum mengerti bisa anda lihat <a href="https://yusuftutorial.xyz/file/">Disini</a> kemudian simpan.</li>
  <li>Kemudian masuk ke aplikasi.</li>
  <li>Buka menu <strong>Profile</strong>.</li>
  <li>Tekan tanda <strong>+</strong> Lalu pilih <strong>File</strong>.</li>
  <li>Buat nama sendiri kemudian pilih <strong>Browser File</strong></li>
  <li>pada <strong>Configuration</strong> klik icon <strong>titik tiga</strong> pada kanan nya lalu pilih <strong>Import</strong>.</li>
  <li>Pilih folder <strong>configuration</strong> kemudian pilih file <strong>simaster android.yaml</strong></li>
  <li>Pilih <strong>Provider Files</strong> lalu tekan lagi icon <strong>+</strong> dan masukkan semua file dalam folder <strong>proxy provider</strong> dan folder <strong>rule provider</strong> satu per satu.</li>
  <li>Jika sudah sudah semua terisi kita langsung tekan tombol kembali 2x kemudian tekan icon <strong>disk</strong> atau tombol save pojok kanan atas untuk simpan settingan.</li>
  <li>Jika udah beres kita tekan icon di samping nama profile yang udah kita buat lalu kembali.</li>
  <li>Dan terakhir kita tekan saja langsung ** Tap to start** untuk memulai clash for android.</li>
</ol>

<p>Sekarang anda sudah bisa berinternet dari config cfa simaster versi 1.</p>

<p>Untuk versi config magisk, anda bisa melihat <a href="/konfigurasi-clash-magisk-simaster-v1">Disini</a>.</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="clash" /><summary type="html"><![CDATA[Metode clash android sangat respondsive dan mudah untuk pengaturan di bandingkan clash versi yang lain nya.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfa-simaster-v1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfa-simaster-v1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">konfigurasi cfw simaster v1</title><link href="http://localhost:4000/konfigurasi-cfw-simaster-v1/" rel="alternate" type="text/html" title="konfigurasi cfw simaster v1" /><published>2024-05-16T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-16T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/konfigurasi-cfw-simaster-v1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/konfigurasi-cfw-simaster-v1/"><![CDATA[<p><strong>Untuk install clash windows</strong></p>

<p>ada beberapa syarat yang perlu anda ketahui terlebih dahulu:</p>

<ol>
  <li>Operasional sistem 32 bit atau 64 bit</li>
  <li>Bisa menggunakan windows 7, 8, 10</li>
  <li>Minimal RAM 2Gb untuk menghindari jalanya RAM mencapai penuh</li>
  <li>Minimal Hard Disk sebesar 320Gb</li>
  <li>Partisi drive C harus minimal 100Gb dan system 80Gb untuk menhindari CPU naik 100% persen.</li>
</ol>

<h2 id="download-aplikasi-cfw">Download aplikasi CFW</h2>

<p>Jika anda sudah mengetahui persyaratan nya, sekarang anda sudah bisa melewati langkah selanjutnya dengan menekan download <strong>CFW</strong> di bawah ini.</p>

<p><a href="https://www.mediafire.com/file/jr4hxgrxj2v5pne/simastercfw.zip/file">Download Disini</a></p>

<h3 id="download-config-cfw">Download config CFW</h3>

<p>Untuk mendapatkan config dari <strong>Yusuf Tutorial Channel</strong>, anda hanya perlu menekan download di bawah ini.</p>

<p><a href="https://sfile.mobi/aJZH6yG3oOp">Dowload Disini</a></p>

<p>Jika sudah anda download, silahkan anda untuk melakukan <strong>ekstrak file</strong> formt <strong>zip</strong> ini</p>

<h3 id="cara-pemasangan-config-di-cfw">Cara pemasangan config di CFW</h3>

<p>Untuk memasang config ini cara nya cukup mudah, anda hanya tinggal ikuti step dari saya:</p>

<ul>
  <li>Silahkan anda copy kan semua file ini lalu paste kan ke <strong>C</strong> ke <strong>Users</strong> ke <strong>NAMA PENGGUNA ANDA</strong> ke <strong>.config</strong> ke <strong>clash</strong> ke <strong>profiles</strong>.</li>
  <li>Setelah selesai anda copy paste, lalu file tadi anda masukkan juga ke <strong>CFW</strong> pada bagian <strong>Profile</strong>.</li>
  <li>Import <strong>simaster.yaml</strong> ke dalam <strong>profile CFW</strong> nanti tinggal tekan tombol samping nama profil.</li>
</ul>

<h3 id="akun-yang-di-support-cfw">Akun yang di support CFW</h3>

<p><strong>Shadowsocks</strong>, <strong>Vmess TCP</strong>, <strong>Vmess WS</strong>, <strong>Socks5</strong>, <strong>Http</strong>, <strong>Trojan</strong>.</p>

<h3 id="jalur-outbonds">Jalur outbonds</h3>

<p>Untuk jalur masuk internet agar <strong>CFW</strong> dapat bekerja bisa melalui <strong>LAN</strong>, <strong>Modem usb</strong>, atau bisa melewati <strong>Wifi pada modem</strong>.</p>

<h3 id="jalur-inbonds">Jalur Inbonds</h3>

<p>Agar internet yang di hasilkan oleh <strong>CFW</strong> bisa di bagikan ke device yang lain.</p>

<p>Bagi anda pengguna <strong>windows10</strong> khusus nya, anda bisa membagikan nya kembali melalui jalur <strong>hotspot</strong> bawaan dari <strong>windows10</strong>.</p>

<p>Kini sekarang anda bisa mengggunakan script <strong>config CFW</strong> dari <strong>Yusuf Tutorial Channel</strong>.</p>

<p>Jika Tutorial ini bermanfaat, anda bisa share ke sebanyak orang agar bisa bermanfaat sebagai mana mestinya.</p>

<p>Dan jangan lupa bagi yang belum subscribe silahkan di subcribe ya channel <strong>Yusuf Tutorial Channel</strong> ex youtube <strong>Master Wifi Network Solution</strong>.</p>

<p>Sampai jumpa di tutorial selanjutnya</p>]]></content><author><name>yusuf</name></author><category term="clash" /><summary type="html"><![CDATA[Untuk install clash windows]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfw-simaster-v1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/post/konfigurasi-cfw-simaster-v1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>